[左膠點睇] 反駁「露天大監獄」指控 環時：新疆和平穩定就是最大人權

反駁「露天大監獄」指控 環時：新疆和平穩定就是最大人權

外國人權組織最近連番指控，新疆加強管控民眾，讓新疆逐漸淪為「露天大監獄」，最新聯合國消除種族歧視委員會更稱，根據可靠情報，中國涉嫌將100萬名維吾爾族人被秘密關押，新疆料約200萬名維吾爾族和穆斯林少數民族，被迫進入「再教育營」，引來關注。

內地官方《環球時報》今日發表社評，反駁關於「露天大監獄」的指控，稱新疆的和平穩定高於一切，不讓新疆再出動盪就是最大的人權，而高強度管制是過渡至寬鬆治理必經階段，又強調新疆是中國領土，是由共產黨領導、施行中國法律，民族團結是唯一出路。

社評題為《捍衛新疆和平穩定，就是最大的人權》，指美國及西方政客、媒體，對中國新疆治理不斷攻擊，宣揚新疆「大規模侵犯人權」，誣稱新疆是「露天大監獄」，試圖干預新疆事務，給新疆治理製造麻煩，搞亂穩定局勢。

文章稱，新疆早年發生嚴重的系列恐襲，極端主義思想蔓延，有年輕人被洗腦、甚至被暴恐組織操控。曾有一段時間，不僅新疆恐襲頻出，少數暴恐分子還流竄到內地，在北京金水橋和昆明火車站等實施恐襲。

高強度管制 是過渡至寬鬆治理必經階段

文章認為，近兩年新疆局勢出現轉折性變化，避免了一個巨大悲劇，挽救了無數生命，這是中國法治強大、共產黨執政有力之功。對於新疆當下的和平穩定，文章也承認高強度管制有貢獻，各地警察和治安哨所隨處可見，「但這是新疆重建和平繁榮必須經歷的非常態階段，是它今後逐漸過渡到寬鬆治理必須經歷的台階」。

文章強調，新疆的和平穩定高於一切，「以此為目標，各種措施都可以嘗試，實際效果好的就應總結推廣。我們要堅定一個信念：不讓新疆再出動盪就是最大的人權」。

新疆由中共領導 民族團結是唯一出路

文章表示，把新疆當前的和平穩定保持下去，關係到當地各族人民和全中國人民的核心利益。強調新疆是中國領土，那裡是共產黨領導，施行中國法律，要讓所有人清楚，誰在新疆搞暴力對抗，只有滅亡，「民族團結是新疆未來的唯一出路」。

西方輿論壓力還會加碼，但對新疆的這一輪治理是整個中國治理的一大戰役，全國人民應當堅決支持在新疆一線戰鬥的干部群眾，尤其不能助西方施壓的威，應通過多去新疆旅遊、多消費新疆產品等力所能及的事情，幫助穩定新疆治理的成果，為新疆逐漸從高強度治理向常態治理過渡做出貢獻。

有飯食就是人權

連登仔點睇？
一邊共狗一邊蛔？

紅字嗰段即係認咗有。

借力打力

垃圾中國

馬雲旗下《南華早報》: 中國應向特朗普低頭認輸

五毛代表點睇

俄媒：中共偷俄全部太空技術 是俄最大威脅

契弟點睇

左膠必然會話国情唔同，家家有本難唸的經，支持中國立場

穩定壓倒一切

川普簽署國防授權法 支持強化台灣軍力

五毛點睇

【貿易戰】怕咗特朗普 傳中國延推「大灣區」計劃

大湾區點睇
林鄭又北上開會

難找替代 中國或數周內再進口美國大豆

食左大豆未

on9新彊同南亞邊忽同種

垃圾國家

胡鞍鋼：中國已經超越美國 清華校友斥誤國誤民 聯署要求罷免教職

超越了
快啲幫胡國師辯護

新疆人唔撚係蛔？讀吓書先啦on9仔

支那繼假疫苗後 再爆有假生理食鹽水

補打左疫苗未

新奧斯威辛